\renewcommand{\bibname}{Список использованных источников}
\begin{thebibliography}{9}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Список использованных источников}
\bibitem{gamma} Приёмы объектно-ориентированного проектирования. Паттерны проектирования~/ Э. Гамма [и др.].~"--- Санкт-Петербург: Питер, 2001.~"--- 368 с.
\bibitem{cornell2} Хорстманн К.С. Java. Библиотека профессионала, том 2. Расширенные средства~/ К.С. Хорстманн, Г. Корнелл; пер. с англ. и ред. И.В.Берштейна.~"--- 9-е изд.~"--- Москва: ООО~<<И.Д.~Вильямс>>, 2014.~"--- 1008 с.
\bibitem{ioi} Международная олимпиада по информатике // Википедия.~"--- URL: https:// ru.wikipedia.org/wiki/Международная\_олимпиада\_по\_информатике (дата обращения: 02.05.2016).
\bibitem{icpc} Международная студенческая олимпиада по программированию // Википедия.~"--- URL: https://ru.wikipedia.org/wiki/Международная\_студенческая\_ олимпиада\_по\_про\-грам\-ми\-рованию (дата обращения: 02.05.2016).
\bibitem{wiki} Олимпиады по программированию // Википедия.~"--- URL: https://ru. wikipedia.org/wiki/Олимпиады\_по\_программированию (дата обращения: 02.05.2016).
\bibitem{codeforces} Платформа Codeforces.~"--- URL: http://codeforces.com/ (дата обращения: 08.02.2016).
\bibitem{polygon} Платформа Polygon.~"--- URL: https://polygon.codeforces.com/ (дата обращения: 08.02.2016).
\bibitem{java} Java Platform Standard Edition 8 Documentation.~"--- URL: http:// docs.oracle.com/javase/8/docs/ (дата обращения: 15.03.2016).
\bibitem{testlib} Testlib // Codeforces.~"--- URL: http://codeforces.com/testlib (дата обращения: 11.04.2016).
%\bibitem{cornell1} Хорстманн Кей С. Java. Библиотека профессионала, том 1. Основы~/ Кей С. Хорстманн, Гари Корнелл; пер. с англ. и ред. И.В.Берштейна.~"--- 9-е изд.~"--- Москва: ООО~<<И.Д.~Вильямс>>, 2014.~"--- 864 с.
\end{thebibliography}